月薪1.4萬日做15小時 26歲女白領疑過勞死

點算！做唔切呀！死啦死啦！」這是胡家怡的遺言，生前瘋狂加班，日做十四、五小時的她，卧病在床，眼睛睜大時，卻連雙親都無法辨認，腦海被做不完的工作佔據着，被診斷為免疫系統失常的她，昏迷多時後因併發症，於今年的五一勞動節離世。
香港的工時之長，稱霸全球，政府卻從沒為「過勞死」下定義，不似台灣和日本把「過勞死」納入工傷賠償範圍。本港連標準工時立法亦遙遙無期，身心俱疲的香港打工仔，其中正值美好年華的女子過世了、廚師倒下了、果欄搬運工做到死了，到底這個社會還要「一生一世為錢幣做奴隸」至何時？

果欄年中無休，有果欄東主指不少搬貨工做到死。

香港打工仔工時全球稱霸，根據瑞銀發表《價格與收入》分析報告，港人每周平均工作逾50小時。標準工時第二輪諮詢於勞方代表缺席下已結束，長工時無限制，打工仔因忙碌工作而熬出病，甚至斷送性命的例子比比皆是。

日本去年近1500宗過勞死索償個案 本港仍未定義過勞
26歲的胡家怡，於一次公幹後昏迷並去世，父母傷痛欲絕。

神智失常 難辨雙親

26歲的家怡，在針織廠負責採購及營銷，經常即日往返廣東省公幹。去年10月16日，感冒未癒的家怡未敢休息，獨自到珠海廠房取辦，早上9時出發後一直工作至晚上10時，原定經珠海拱北回港的她突然失蹤，音訊全無，直到一天後於深圳被尋回時，家怡已神智失常，連進食也要同事餵。她的同事當時對媒體說，家怡失蹤前曾表示，工作壓力巨大。記者詢問她家人，家怡生前是否曾經患上精神病？但他家人表示不清楚。

「話也不說，連我們也認不出！」胡父回憶時仍十分激動。家怡被尋回後，隨即回港入往北區醫院，卻在病床上不斷失心瘋般，放聲尖叫着工作的事，任憑父母在旁安慰，家怡亦認不出眼前至親，注射鎮定劑才平靜下來。家怡被診斷為免疫系統失常，癲癇症病發。入院後兩、三天仍是10月下旬，她便一直昏迷，至今年5月1日勞動節，終因併發症肺炎離世。

五一勞動節源於記念1886年美國芝加哥大罷工，並號召全球勞工爭取8小時工作。「在5月1日走了，還真會挑時間」，胡父感嘆，在130年後，8小時工作，對某些打工仔來說，仍是遙遠奢望。

睇過好多次，次次睇都好sad

八小時工作會俾老闆話你hea 之後凍你薪

奴隸

華人賤種社會

咁博命為乜 老闆又唔會多謝你

唉

奴隸性格上身
香港好多人不自覺咁認為工作重要過自己條命

仲衰過大陸

見過fb討論標準工時果陣
有唔少人話“唔洗你做變李家誠好唔好”
港豬自甘墮落

從來無人話過唔做，只係唔需要搏埋條命死做爛做
不過連標準工時都未有，點會有過勞死法例啊

唔知點解覺得另有案情

福氣

有啲女人做merchandiser啲母性出晒黎，跟張單投放晒啲奏仔感情落去，責任感爆棚

On9到震

回帶

屌你咩 唔撚好再回帶
我fd黎
佢好撚慘

好想知間公司而家點

華人社會賤過白人黑人

雖然old news

咩唔好回帶？
回帶好唔尊重你個fd?
到呢一刻間仆街公司都未受任何懲罰，唔應該就咁俾佢石沈大海

咁係佢老豆老母唔告唔知驚咩啫

果陣時我都覺得係

導火線係番完大陸之後失蹤再痴左線 一直講住工作既野 但有無人諗過佢只不過係因為失蹤期間發生既事令佢受太大刺激而令到佢失左常呢

佢一直重覆工作既事可能只不過係平時工作佔左佢大部份既腦袋 所以受刺激後就一直講工作既事而唔係因爲失蹤期間發生既事

所以我覺得媒體都俾佢一直重覆工作既事而錯左焦點 反而佢點解失蹤點解會傻左先係重點

9up

1.4萬

打工仔一盤散沙 團結力唔夠係死因

好耐啦

集體談判權好似比工賊會出賣左

15個鐘
8個鐘都就頂唔到

辛苦得濟四圍走下啫
跟住咪中左風

識得有同事做野真係好癲，叫佢放下假休息下都俾佢笑下帶過就算

中風最緊要係頭果8個鍾，過左8個鐘好難完全康復，時間愈耐死既風險愈高

奶波魔召喚！！！

我都識個
不過仲生勾勾

香港人繼續ot做狗啦

我日日都5點準時收工，有本事炒我呀屌你老母

最撚睇唔係ot班垃圾

香港人一日唔團結，一日繼續做狗
標準工時十世都立唔到法
真係同得你地

係呀，講緊你地ot班仆街

佢會覺得自己好優秀，他朝實係飛黃騰達，你叫佢休息係想陰鳩佢

回帶黎警惕世人

努力撚：
努力無極限
世界上冇野係做唔到，只係得懶嘅人

唔出奇
我都同佢傾過
有d人係唔做野唔得
由鳩佢

做到10點得萬4
好慘

話我五毛都咁講
講返工嘅話香港勞工慘況仲柒過支那嗰啲

都係果句 人總有身不由己既時候
利申日日準時收工 1年ot唔多過3個鐘
但唔代表人人都可以想點就點

之前份工都係at least 8點打後先走到(有一排keep住9點 )
做唔切啲野真係唯有ot繼續做, 做唔曬係咁俾人chur, 第二日一定要做完, 做唔完應該俾人屌
捱左半個月覺得好灰, 唔知咁既生活仲要持續幾耐
所以就遞左信
去完旅行回番hp先再搵工

推

做爛市正仆街
得罪講
日日搏到盡搏死左
其實同跳海浸死無分別

咁都唔做D嘢香港真係冇得救

識個fd做地盤，1個月放得2日假
星期日都要返，公司補返錢比佢又冇犯勞工例
唔返又怕比人炒，屌你老母睇見佢都覺得慘

後生又冇乜負擔既 其實流動性好高
只不過有重擔壓住 加上能力有限 年紀有咁上下既人就會成為斤謂既做爛市
液為佢地根本冇本錢款/冇能力搵更好既工
結果一直比人榨壓到死/退休

唔係人人有權爭取先慘

有咩可以做
當個個都逆來順受既時候
反而仲覺得你搞搞震

不如由撚d人死
大把工有得準時收/ot好少
佢地唔去做
係要做d又低pay又多野做既垃圾
利申 做過半年呢d垃圾公司 覺得有好多人根本無撚得救

人揀工，工揀人
好多野都睇際遇既
利申番過既幾份工都係ot無補水既pk工

奴隸下場

啲老細真係好撚on9
細公司死接爛接啲job 爆撚哂棚
人又唔請 workload愈黎愈多
仲好意思話你做得慢要ot ot仲要無補水

大部分老闆都諗緊點樣用最少付出拎最大收獲
依啲係幾千年前已經有既野

自己每週工時都超過50

正宗社畜，雖然我都係

依啲嘢牛唔飲水唔㩒得牛頭低
你唔係死頂佢都唔會壓迫到你啦
得萬四，大把公司都畀到你
你係要留
香港唔係日本呀，跳槽唔洗死㗎

商業機構緊係為錢㗎啦
點呀？

佢自己怕事就咪嘈啦
唔係好pay嘅就轉工㗎啦
除非佢蠢啫

依啲咪人囉
嗰啲做到死都做根本就冇腦
你估日本咩，辭職唔洗死㗎
東家唔打打西家之嘛
人地人材流失得多就會審HR㗎啦

仆街同事知道你想做番人唔做狗
會搞9你 借你上位
不過 我無所謂

公道講
呢d人通常無咩學歷/競爭力
眼界亦好窄
所以公司話點佢就點

所以有時寧願揀啲返shift嘅工
係嗰個時間收工就嗰個時間收工
一過鐘就同你計錢
做唔晒就交俾下更
放工就真係放工咩都唔駛理

我上司就係呢啲人 搏哂條老命幫公司做嘢
放假都返嚟 唔返都一日十幾個call
唔知以為間公司佢有份 仲要啲細一齊賣命 睬佢都有味
心諗出份糧又唔係多 老闆都唔會多謝你㗎啦 只會覺得出糧你勤力係應份

Home office

第二朝凖時反工

The city is dying
學生跳樓死
大人返工過勞死

廢up完聽日記得準時返工

以前有份工個週工時70+
做到一排每日下午4點準時偏頭痛，痛到8，9點

係香港番工根本唔係為生活 係為生存

希望美國可以攻打香港
解放香港人被奴役既問題
工時最長既地方一定充滿剝削自由既主權

我夠知為錢啦 駛唔駛賺咁盡呀
利申唔係返商業機構 你地做奴隸都唔關我事
日日準時5點收工

你返凌晨架？ 五點收工

Rip

好多美資機構都主張OT, 特別係就返美國人返工時間...

真係有d可悲 有五一勞動節 但就無8小時工作法例

好多人都以自己ot遲收工為榮

係亞洲人覺得工時長等於有效率

即諗返起之前日本過勞死既news

而家啲後生真係唔捱得
利申:曲

點解見親d諮詢 勞力代表次撚次都缺席 硬係覺得班友自己都離哂地 不如搵個普通打工仔去傾好過

當你叫人用 linux 時，對方第一時間會同你講
返工用唔到

香港工會不嬲都係商會附屬品間諜黎
賤種社會常態

好撚多呢d on9上司

老野: 以咖D後生真係唔捱得... 一日有24小時.. 做得15小時就頂唔順!

Tbb套膠劇咪咁囉
真係跟撚晒香港工作環境
仲要陪上司跑步一路跑一路report
個老闆彈一個方向比班撚樣中高層，個撚個駁上位
今次就有個細嘅比佢地玩到痴左線兼死埋
佢地可能仲覺得唔關佢事，請過個仲可以low pay添

其實點解大部分打工仔會返返下工好自然覺得自己做緊既野仲重要過所有野
有啲就永遠可以好平淡咁返份工
就算要ot都好 都可以保持到個心態極輕鬆咁做 但唔係講緊hea做 而係有啲人真係可以永遠控制到自己好輕鬆咁做野

勞工處好工

我 由細到大都無身邊d人咁撚緊張

等同問點解要用 windows 唔用 linux

其實呢單野查成點？有無違法？

違咩法?
賤種死一個仲有幾百萬個

講真 呢d人連自己權利都唔爭取
任人搓圓撳扁
死咗都唔抵可憐

終身剝奪口德權利
btw 駁唔到

我老細想我OT要問准我意見先可以的

路係自己選擇

成世為間公司搏命都唔知為乜
到頭來公司生意唔好一句共渡時艱就炒撚埋

日日準時收工甚至有得早走
返工hea下hea下過日晨

就連欠薪呢d咁大獲
有班人出黎爭取都會比其他人屌佢地做乜唔開工
自己權利都唔維護既時候
有乜資格講尊嚴

我都唔想返工了

以前做飲食試過有條友
發燒打支針就去返工
根本大撚把呢d人

on9,我牙痛都唔撚返啦,仲話發燒

病態社會，唔駛遠就講大家最唔想提既中國，超過8個鐘要當OT要補水，仲唔係你話比錢就有人肯同你OT。某情度黎講，香港仲落後過大陸，到底係香港人奴性太重仲你香港D官太廢。

死都要喺假期先死得

做老麥都驚死比多條薯條你啦

我都係所以先咁講

真係唔知佢搏乜 搏足咁多年都不如一個新入職嘅同級 份糧仲要少過人
成日因為公事搞到個人好緊張 連我同事都俾佢搞到緊張埋一份
好彩我未俾佢影響到

群帶資本主義

唔用 linux 後果

港奴一定有責任

我2012年出尼做野之後都係咁

老老柒柒
我真係覺得唔抵可憐

再撚講多次屌，
返工只係為錢
唔係賣命
繼續ot啦百痴
日日5點走
睇住你班on9 ot好撚正